\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Lösungen - Determinanten 3}

\section{Determinanten}{
  Bestimmen Sie die Determinanten der im folgenden genannten Matrizen, wenn möglich!
  \begin{flalign*}
    A =
    \begin{pmatrix}
      4 & 5 \\
      9 & 8 \\
      4 & 5
    \end{pmatrix}
    \qquad
    B =
    \begin{pmatrix}
      3 & 4 & 6 \\
      7 & 9 & 3 \\
      2 & 9 & 10
    \end{pmatrix}
    \qquad
    C =
    \begin{pmatrix}
      4 & 7 & 4 \\
      9 & 4 & 1 \\
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \begin{flalign*}
    D =
    \begin{pmatrix}
      10 & 3 & 10 \\
      1 & 9 & 5 \\
      3 & 5 & 9
    \end{pmatrix}
    \qquad
    E =
    \begin{pmatrix}
      2 & 1 \\
      3 & 9
    \end{pmatrix}
    \qquad
    F =
    \begin{pmatrix}
      10 & 8 & 9
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \underline{Lösungen:}
  \begin{enumerate}[A), leftmargin=1.4em]
    \item{
      nicht möglich
    }
    \item{
      $|B| = 203$
    }
    \item{
      nicht möglich
    }
    \item{
      $|D| = 358$
    }
    \item{
      $|E| = 15$
    }
    \item{
      nicht möglich
    }
  \end{enumerate}
}
\newpage
\section{Determinanten und Gleichungssysteme}{
  Bestimmen Sie die Determinante der Koeffizientenmatrix des folgenden Gleichungssystems!
  Wann hat dieses Gleichungssystem eine eindeutige Lösung?
  \begin{flalign*}
    tx_1 + 5x_2 = 7 \\
    10x_1 + 5x_2 = 1 \\
  \end{flalign*}
  \underline{Lösungen:}
  \vspace{12pt}
  \infobox{
    \textbf{Determinanten:} \\
    Determinanten bestimmen die Lösbarkeit eines linearen Gleichungssystems. Ist die Determinante ungleich 0, dann ist das System eindeutig lösbar.
  }{0cm}
  \begin{flalign*}
    & G =
    \begin{pmatrix}
      t & 5 \\
      10 & 5 \\
    \end{pmatrix} & \\
    & |G| = 5t - 50 & \\
    & 0 = 5t - 50 \quad | :5 & \\
    & 0 = t - 10 \quad | +10 & \\
    & t = 10
  \end{flalign*}
  Für $t \neq 10$ hat das Gleichungssystem eine Lösung.
}
\end{document}
